屌！換咗個144Hz螢幕，依家好撚後悔

原來電腦畫面係可以順到咁

又要儲錢買張新display

前排左換張1080TI，不過仲用緊XL2430T(1080p/144hz)

研究咗一陣

睇電影24FPS就夠，因為幀數平均，又有Motion blur

另外YOUTUBE睇60FPS嘅片都係會好順滑

但係因為遊戲係即時演算

就算個計數器寫住60FPS，都係達唔到睇片嗰種順滑

目前唯一方法就係夾硬推高FPS

推高超過60FPS，先有可能有睇片嗰種水準

如果某啲大食GAME去唔到144Hz，會唔會有畫面撕裂？

1080ti配1440p oc165hz G-sync 開心使用中

換左4k MON

原來電腦畫面係可以清到咁

又要儲錢買張新display:~

which mon?

同你一樣 用緊xb271hu

等緊2070或2080Ti

G sync

睇片24fps都可以好順係因為真實影像既動態模糊 補足左frame與frame之間因FPS不足影響既流暢度

4ms唔會有ghosting?

我緊二月尾4k 144

其實上面講得啱
真實電影同日本動畫係會有動態模糊
但CG電影同3D電影唔會有
而24fps都會順
幀數平均指嘅唔係fpa不變
而係講緊動作A至動作B嘅時間分佈平均
但遊戲做唔到呢個效果
所以要推高fps
利申 9up

驗眼啦

但係人眼應該分到fps同hz㗎喎

要驗埋個腦

窮撚搭單問吓 有無巴打用緊三叔個曲mon （c27f391fhcx）想知買唔買得過

無

你隻閪眼就死撚開啦

1080ti 打pubg 144fps 配埋144hz 爽到噴水

PG348Q 巴打點睇呢個mon 買唔買得過

如果你睇唔撚出60Hz同144Hz分別,係你嘅視覺神經出問題

換隻mouse已經順咗

$20000

豐澤個d有冇得睇，一直以為分唔到

豐澤點搵到隻144hz mon比你睇
最簡單係豐澤分就係ipad同iPad pro 一部60hz 一部120hz

Dell s2417dg

落返網吧同fd打機會頭暈
利申 1080ti xb271hu

Same

144Hz mon去黃金商場搵啦,豐澤都唔係做gamer生意

十一月尾訂左

144買tn/ips mon

Va mon體驗差 曲mon多數va

想入門144唔好買曲mon

mac 個menu 細到

24p 橫 pan 畫面其實都係好唔順
只不過 d 觀眾慣左 24p o個種"電影感"

睇清楚啲個標題先啦醒目仔

點解咁講？其實VA 曲 mon 只有 Samsung做，其他廠好似無咩點做
用緊 samsung va 曲 mon C24FG73,覺得好好，量子點個色水真係靚D

tn 體驗好過va
pro player? 定hardcore fps player

論反應唔夠tn快

論色彩同ips無得比

夾起中間真係無乜謂

之前去黃金見有好多平價aoc va曲mon賣想提下大家唔好中伏

利申屎忽痕同一時間買過va ips tn 144返黎比較過

淨玩fps

平價。。。以前d notebook mon, 平價ips 都差過Sony 貴價tn 好多啦
拎番同價位比啦

有無人用過acer xg270hu
淨係打機黎講有咩評價？

而家va普遍係比ips平

冷飯蝗 ？

你去望下三叔隻CFG70先啦
1ms response time, 125%sRGB

最慘係唔小心換左2k, 明明行1080行到120+ fps, 2k得70左右
換張行到144既卡都係天價

iPad Pro個mon都比到𠴱種感覺

做乜鳩又提起冷飯蝗?
佢有彈過出嚟咩?

用緊呢個

gsync 芒重貴過張卡 不了

xb271仲平過1080ti喎

Sony 55X9000E
4K 120Hz

2k真心推唔郁

打機嚟講順暢重要過靚

返唔到轉頭
利申 XL2540

1070 配 2k 144 g sycn (dell s2716dg )

我諗144 真係用黎打機
特別係fps 賽車game 呢d要用到動態視力
一秒入面少左一半frame 有時就係靠果下

等到30歲果時可能就輕鬆推郁4k 144
依家用住1080p先

gtx780 xl2430
等緊20系列

用緊970推S2417DG
玩PUBG全very low
平均7x fps
問題係重要時刻實有frame drop
1080果時12X fps趺到4x~7x左右都叫玩得到
2K 7X跌到3X重要有GSYNC, 冇frame出真係可以停左畫面
set返1080又好似隻眼有眼屎咁好辛苦

好彩rainbow6果類好多時最差都keep到4x fps, 完全冇問題

係咪你早訂所以二月頭定一月尾拎？

上次見佢再收訂嗰陣寫2月中問佢係咪一定2月中先有
佢答我應該月頭有

打算入AOC AG322QCX9
只可惜佢係VA + 曲mon

真係唔太鐘意曲mon呢樣野
但唔係曲mon又要差唔多spec好似得返堆27" 2k 144/165 IPS 公廁揀

姐係佢保險啲上面寫月中？

應該係

唔想用公廁咪4k 144囉

真係好撚順暢，打機爽到仆街

240hz 路過

4k 144 好似仲未開賣喎 PG27UQ同Acer X27兩個都吹左成年

兩張1080ti都推唔盡4k 144

所以都係退求其次2k 144算
4k 144 mon又會貴過屋企部電視

4k 144 3張1080ti都未必推得郁

破解4 way SLI裝4張1080Ti

咁要搵隻可以100% scale哂4張1080ti性能既game先得

Ok 啦 2張ti 暫時set 低少少畫面先囉， 宜家用緊21:9 2k mon 打ps4 好矇

用開gsync+ips 想keep返用, 我又想要hdr 又唔想淨係買部電視打ps4 平時唔睇電視

所以得依部要買， 將就下唯有，下年先再上2080 ti

我買x27都係用黎ps4+平時電腦用

未必要玩game推嘅，4K用嚟睇戲，同時144兼顧打機，都唔錯
不過2K同4K價錢爭幾倍，點玩

- 4k
- 144fps
- 高畫質
- 唔洗用好多錢買display card

4揀2

雙mon算啦

4同1/2 一定會連埋

有冇人係用fast sync

高畫質
唔洗用好多錢買display card

10fps

話分唔到果d 試下fps lock 60 同144比，分唔到真係眼殘，利申144hz + 1070 準備換卡

4fps就差唔多

可能係10spf呢，10秒出1 frame

驗眼啦

試下睇高fps版戲，再睇返24、32版戲
你會接受唔到 d動作片、特技片戲院播24真係好on9

蜘蛛俠 入去畫質記得轉60fps

如果真係分唔到，記得驗眼、驗腦

用pc、apps先轉到畫質

m版utube好鳩

屌

今時今日已經講緊買黑盒4k uhd bd... 竟然仲有人戇鳩到話睇戲24fps就夠

大約HKD3900有S2716DG 買唔買好

香港dell sales問左咩價未

點樣搵? 官網冇既

官網有 類似在線諮詢果d 揀返你想買顯示器 就有online sales

搭單問有咩平價144Hz MON推薦

我都諗緊，現在用 GTX 1080, 諗緊 27吋 2k 144hz gsync ips mon 定 24吋 1080p 144 hz freesync 量子點 mon , 用2k 又怕有啲 game 行唔盡 144, 其實張顯示卡係咪夠哂力……其實24吋果部比較理想，但無 gsync…苦惱啊

自己去mon post 睇啦

一張1080 唔洗諗2k 144

acer gn246hl
最平144hz $1480現金
黃金有

咁大獲 ，咁買 1080p 算，咁我想 GSYNC 有無必要，24吋 非TN 好似無 GSYNC 選擇，目前睇中 c24fg73

S2716DG discount price is HKD 4399

gsync 就好似吸毒咁， 未掂過唔好掂

上youtube就知所謂gamer 得啖笑

60 fps 以上根本肉眼分辨唔到

自己分辦唔到等如所有人唔得

上面條片個 F1 車手起步睇紅綠燈少過 0.1 秒，我唔得但事實係有人做到

影片60點同game 60 呀，game 60 根本就唔夠順，睇耐左144 玩番ps4 果d所謂60都係得啖笑

你係咪覆錯人

我係講 60 fps 同 120 以上 fps 有明顯分別喎

抵既
利申s2417dg 3900購入

咁請問各位又點睇 Asus RoG Swift PG278Q 有哂G-Sync同上到180hz 價錢都係4500左右 利申新入坑

留名

ASUS ROG STRIX XG27VQ會唔會好啲

Mon post個台灣巴打整左個年尾統計 可以一睇

2k 144啦

顯示卡淘汰速度點都快過mon

VA + 曲芒有咩問題

me too
但pubg 都係得80~100fps

其實仲有一個原因，我有5成時間會用來睇戲，動畫同 Netflix，但呢啲基本上係1080p資源，用2k mon 睇我怕變模糊

用1080p夠 再上就等有顯示卡夠玩4k 144hz

諗吓好啦,Titan V我諗都要兩張先得,而且價錢唔撚合理
想玩4K 144Hz邊儲錢邊等2080Ti啦

換住mon 等

等有卡上到自然開始普及 到時先買

4k 144 hdr gsync qd ips
唔知再下一代既mon 要咩spec 了 再下一代可以係點

2080ti跑到4k 144hz就爽

Sli 就會應該

如果想用黎睇戲 買2k mon係咪比 144hz更有用

Acer G247呢款點睇?

1080p

早買早享受

Sorry 應該係 G247HYU

聽講60FPS 做出黎既味道唔同左
導演覺得表達唔到佢想要既野，所以對呢樣野唔係太有好感

你講緊嘅係電影喎大佬

而且你話無好感，咁係咪要用24fps打機

做導演唔係要食腦架咩?60fps就有60fps嘅表達方式啦

買過呢隻黎試 兩個字黎形容

肉酸

同tn比拖影太多

同ips比va板唔夠靚 可能價位問題 但高階ips應該秒到va

三星量子技術既mon未買過 真係俾唔到意見 但科技日新可能會有驚喜都未定

不過我都係有點懷疑va實際上行落有無tn反應咁快同咁順咁無拖影

純綷個人意見

你去了解下電影用24fps既因由先啦
Digital 年代仲講埋啲咁戇鳩既說話

其實曲mon你真係係個screen面前望係同正常差唔多
利申: 用緊msi g24c 曲mon

首先，人既肉眼頂盡只睇到／處理到60fps

其次，個個睇電影都係睇24已經好順，你再推上去都係多9魚

呢d野只係數字遊戲，愈多唔多表你真係需要用咁多，商家賺愚民錢就係賺呢d

打字呢啲野都只係數字遊戲，愈多唔代表你真係識野，戇鳩仔比人笑都唔知就係呢啲

你死啦你喺到踩va

Cap 左圖
一入黎見到144 Hz + 144 個回覆 + 144 個正評

upload埋上嚟啦,咁撚靚

所以有無資料來源睇下

我用緊，覺得都ok
但買返黎真係要較下色同光暗...

呢d就真係愚民

買咗隻2430
啲色差到無得再差

Benq唔係得va好架咩

睇1080p 時效果如何?

仲講電影24fps，上面我地都解釋咗，電影有好穩定幀率同動態模糊

好心自己去感受吓先，掃下iPad Pro 12吋都Feel到唔同啦

如果仲係冇唔該你捐個眼角膜出嚟，對你都無撚用

一定係自己用都無用過就話無分別

就好似d人話24吋4k無用 但轉頭睇返24吋1080p就話接受唔到

本身諗緊買唔買2430
而家見到巴打咁講,我都係hold 住先

TN 24寸 144hz我會揀viewsonic

24吋4K, D字連梁國雄都睇唔到

而家諗緊隻dell S2417DG
有g-sync 真係好吸引
但個價錢就......

Dell 呢隻24同27都多人買

唔會 可以較大d介面dpi

win10既話 一裝安裝完Windows 已經自動set 175%

手機5吋幾6吋mon 行1080p/2k都係同樣原理

agger 真係望過就知
va 技術越來越先進
尤其係***果隻亮子點技術, aoc AG322QCX9都唔差
呢啲新va mon色域, 都超越果啲高階ips, 反應更同tn持平
而加買va一定抵過ips

三叔亮子點係好J既 期待出d gsync款

on99

引真心膠？

曲有咩唔好 睇落爽好多

agger

我講事實 隻aoc32qcx9我真係買過返黎試 用黎打fps 隻眼睇多陣都覺得劫劫地

傻撚 如果有日佢去fd屋企試過下一定覺得今日嘅自己柒到仆街

27吋行2k係咪好過24吋

on9

我班fd有錢都買張靚卡

仲俾奸商賺錢呀？

你連電影點解24FPS會順嘅原理都唔撚知
仲柒撚到用嚟同打機比較

仲有
人眼上限根本未有定論
依家啲人一早唔係爭論緊60FPS，而係85HZ，瞓撚醒未啊 講都講撚錯
你憑咩話60FPS係上限，唔該你貼出有力嘅Source，唔係求奇揾個盲人鳩UP

agc22真的很差

有點興趣買

自
貼錯

台灣仔有研究144/SYNC MON咩?

有喎

Humans perceive a stable average intensity image without flicker artifacts when a television or monitor updates at a sufficiently fast rate. This rate, known as the critical flicker fusion rate, has been studied for both spatially uniform lights, and spatio-temporal displays. These studies have included both stabilized and unstablized retinal images, and report the maximum observable rate as 50-90 Hz. A separate line of research has reported that fast eye movements known as saccades allow simple modulated LEDs to be observed at very high rates. Here we show that humans perceive visual flicker artifacts at rates over 500 Hz when a display includes high frequency spatial edges. This rate is many times higher than previously reported. As a result, modern display designs which use complex spatio-temporal coding need to update much faster than conventional TVs, which traditionally presented a simple sequence of natural images.

仲講60FPS 返去耕田啦你

原來個post 係台仔開
唔怪得睇左幾版,全部都係書面語

係三叔va新技術吸引

高汁post黎
條友水平好高

肯出街掃吓iPad Pro未啊

有無出過街咖

無留意...IPS色水+TN反應?

TN我都用咗好多年...睇耐咗部Macbook望返部PC真係好傷眼

但IPS真係唔易買，至少Freesync根本無IPS

堆家機撚

CLS

色水去唔去到ips唔敢肯定 不過d色係靚既
雖然行到高fps 有無gsync都好似無乜分別(唔好叫我你捐眼角膜 ) 但差果兩千幾唔想買左之後後悔

CFG73好過CFG70

整體好左
不過少左個hdr

真hdr定好似dell果隻自家hdr

好似係我記錯左
CFG73有hdr,
完美版嘅CFG70

好似真係無

用撚緊答你，無HDR成個 option 搵極，唔信想睇說明書

兩個都冇